西鐵算唔算見證香港最有錢嘅時刻

全線嘅高架車站都有冷氣（遲過西鐵起嘅馬鐵唔好話冷氣，連閘門都係上年先加）

個個站都鬼成咁大，錦上路站仲大過觀塘站

user-friendly嘅設計，新界右邊門，市區係左邊門，落車可以唔洗擰轉頭就落到車

起咗當時全亞洲最大嘅八鄉車廠

全球當時最深嘅樁柱嘅朗屏站

大量嘅接駁巴士K76,K75,K16,etc

而家嘅沙中線
顯徑站都係冇冷氣

馬鐵原先定位係中小型鐵路
沙中線就算把啦, 啲錢都唔知洗咗去邊

九鐵同地鐵既分別

原來馬鐵都係九鐵起

比啲國企食到肚滿腸肥

對比起沙中 咁西鐵一定好好多既

個陣點問啲新界佬收地架

顯徑站連冷氣都無真係好好笑

錦上路大係因為預左起樓

WRL 萬歲

西鐵真係好舒服
唔似地鐵咁一時大風一時焗到暈
唯一唔好係個電視好嘈

西鐵絕對係咁多條線入便搞得最好最齊全

經濟愈發達嘅地方underground規劃愈差

香港最繁榮既荃灣綫港島綫係全港最悒耷
東京日比谷線山手線淺草線連幕門都無
倫敦地鐵站無冷氣又成日delay
證明underground垃圾係經濟發展既象徵

日比谷線做緊車站renovation

可惜西鐵嘅座位係數一數二反智，難坐到死

當年早期修正系統其實好成功，同埋時不時都會更新車站設施，加幕門加廁所加無障礙設施

唔好講咁遠，你去廣州就會發覺拎住個gip轉車都煩死你

台北捷運，廣州地鐵，深圳地鐵，新加坡等等都有參考香港地鐵

係而家負荷太大成日故障

但其實係同一條線嚟架

大圍至紅磡段係西鐵嘅延伸

新車站都冇哂九鐵味喇

起完都冇位上車請乘客耐心等候下一班列車

btw,大到有車站廣場真係好過份仲要淨係星期日做跳蚤市場

元朗站都係因為有人落車先有位上
錦上路無乜人落車更加難上

個位留比北環綫用
本身高鐵都有討論用錦上路做終點站

原來當年咁有遠見而家啲規劃淨係去到2030

九鐵同狗鐵嘅分別

明明起西鐵嗰期政府年年都結構性財赤
最風光就緊係玫瑰園計劃啦
唔係俾人鏈住春袋一定打破更多世界紀錄

新界右邊門，市區係左邊門

搭左咁多年都冇留意

當時俾人反到仆街
其實有時有好多嘢反黎都無謂，我地市民只會諗當下，但政府規劃永遠係長遠黎計，好似港珠澳，高鐵咁，根本一早就已經畫咗大灣區嘅藍圖，冇得反，唯有係享受下成果

本身西鐵就要連埋區域快綫一齊起
高鐵同西鐵重疊咁滯
又洗多筆

西鐵係英國佬規劃

當年補錢俾西門子件柒事
Btw
我就認為當時起西鐵一定要有咁靚起咁靚，
係因為想搶沙中線個合約姐。

天水圍特車仲係唔想加

我個政府都唔係淨指港共

就係因為西鐵大花筒 結果馬鐵先咁簡陋

鄭汝樺ban咗

唔明咩意思

成日煞車sir嚟sir去點解個座位唔整凹少少

馬鐵同其他線開門方向唔同係為咗方便去到大圍轉車過東鐵

港珠澳 大灣區回歸前已經有？

收皮啦 我遲d 扔一萬億落人工島 教識你咩叫有錢

西鐵係真係利民嘅基建

港珠澳大灣區只不過係政府睇嘢比我地遠嘅另外一個例子

新界嘅時候月台係列車嘅右邊

市區係左邊

企嘅時候頭也不回就落到車

西鐵既車站位都係唔方便到世界級
屯門站又唔係屯門市廣場而係新墟同工業邨中間...
兆康站剩係方便兆康苑...
天水圍站係天水圍邊皮，九成天水圍地方要駁車去西鐵站...
朗屏站同元朗站都唔近大馬路，一個站要駁鐵另一個就靠行路...
荃灣西站起係麗城同海濱中間，兩邊都要行十五分鐘以上先到..
講住咁多先...

天水圍站係全港最長嘅車站

環保節能都市呀！笑乜！

每個站都有廁所

但唔同站唔同邊開門架喎
屯門同兆康已經唔同

定係我get錯

而中環...仲起緊

仲有海之戀 愛炫美

塱原濕地問題畀人嘈咗好耐，所以先起高架橋

細個成日喺學校攞輕鐵、九鐵每月快訊嚟儲

屯門站左右兩個月台都有出車
即係左右兩邊門都有機會開？？

大白象工程

好記得輕鐵係叫西北鐵路

嗰陣離西鐵落成重有四、五年時間，已經好密鑼緊鼓咁介紹，但當中嘅北環線至今未出現

聽講天水圍站個位起到咁濕鳩係因為啲圍村佬話起喺天水圍中心（依家銀座個位）會穿過佢地條龍脈 影響風水

以新界出市區計，西鐵價錢比東鐵貴好多

田北辰當年都幾痴線
用日本車依家唔見有咩大問題

本身設計係西鐵用天水圍做終點站
個站係銀座 天水圍公園咁上吓
因為要延長去屯門成條走線就向南移到咁
元朗同屯門規畫西鐵定線嗰陣市中心已經起好晒
根本無位再起，而且溶洞太多唔適合地底鑽挖
所以元朗兩個站就要係邊邊起
你都見屯門嗰兩個站根本夾硬起喺條河上面
好似係

我記得天榮站以前叫輕鐵天水圍總站（未起天瑞以北、天慈嗰頭嘅輕鐵路段嗰陣），我本來都以為天水圍站會喺嗰度

果陣好多村都用風水理由，要狗鐵拎錢起石獅/牌坊

東涌綫

對我黎講好方便住係正個站隔離

走線從來都係麻煩 尤其咁大基建 要有咁上下地方起架空

巴打有無得分享下

屯門係總站

兆康，天水圍去到錦上路站出紅磡方向都一定係右邊門開
去到荃灣西之後就會係左邊門開

嗰個唔係落馬洲支線咩

因為同馬鐵一脈相成

YouTube有條講西鐵嘅新聞透視
田北辰有講因為西鐵快巴士好多 但係東鐵同巴士相差較細 所以西鐵貴過東鐵

兩邊月台出車又唔同喎
上車之前要睇邊面有車 好似香港站咁

但佢話落車唔使睇 我唔明
落車都係要睇邊邊開門

屌，應該我記錯疏

你遲早等到 屯馬線大陸車咪有凹位囉～

因為東鐵有羅湖同落馬洲嘅車費補貼

有地鐵味嘛

西鐵起得太貴 車費貴過其他線
條樓梯係明顯見到cut咗budget
荃灣西以下係有地磚 以上就得返水泥

根本就係怕個站放市中心
而家個站放呢個位最益圍頭佬

我反而想佢元朗, 美孚開另一邊門

而家咁開搞到繁忙時間一邊迫滿 但另一邊仲可以睇報紙

整左冷氣唔開有春用咩
你一定未試過夏天去天水圍站
屌 焗到仆街
人多都唔開冷氣

當年聽talk講既內幕：

當年起西鐵係plan埋高鐵用
但後來軌道同月台唔夠闊
同埋要益工程
所以放棄改建而起多一條鐵路

所有總站都係咁啦 因為既是起點也是終點 所以兩邊門都有機會

唔使佢凹喇
個座位整嚡啲 摩擦力大啲都好掛

咁有錢唔起多幾條電梯？咁撚高既月台要人行樓梯落

係！！所以我就唔明點會西鐵頭幾個站同一邊落車
明明可以係唔同

應該返唔到轉頭了 只要佢開通 一半機會會搭到大陸車

其實所有 開門方向都是固定的 正常運作時

可以話係最華麗既線路之一

坐坐下會sirt落去

要開唔同方向條路軌就要喺某個位交叉，會增加成本

不可能的 開門方向 完全因為呢個原因～ 月台種類 側式月台 島式月台

無啦啦根本唔會改 信號系統呢？～

最正係每個站都有廁所

南港島都係

西鐵感覺上靜好多 同埋個冷氣好撚凍

但係後尾起九龍南綫又Set返做島式月臺
冇咗市區左新界右

而且方便繼續直出屯門南站 如果起到的話

係靜好撚多
係屯門耳機開50％音量已經聽歌好清楚 好似開咗noice cancelling咁

去到其他鐵
起碼90％仲未計大風風聲

仲要唔污糟果下高質

話哂日本貨～

當年比人屌到仆街話大白象 又話預計客量低
事實證明喺香港行得前係冇用

而家起條鳩鐵嘅錢可以起幾多條西鐵？

站站有廁所

西鐵好似第一期埋單 464 億
以前嚟講天文數字

站大空氣好 又乾淨

全球當時最深嘅樁柱嘅朗屏站

成個半鍾車程 預左比人訓教

400億 呢個質素我覺得值得

碼頭班友應該望左十年有多 都係得個望字

而家冇可能啦
講當初設計

新界幾個站D 站樓底好高， 尤其兆康站

當年比人屌到飛起

駁去你屋企好唔好

題外話 點解西鐵冇新舊車混合跑？

要行好耐

結果起左堆垃圾

馬鐵站裝修咁濕鳩係因為起西鐵起得太豪
要cut cost

西門子有份整吖嘛
梗係強橫啦

btw 當年真係被人狂屌

西鐵西鐵

無冷氣都算 風扇得幾把,涼少少仲唔開添
個站咁大電梯又得一條

好過其他線多多聲 起碼唔會閂幾次門都閂唔到

依家講返轉頭就係，03通車個陣成日壞

對香港人黎講係，但對大灣區唔係，唔需要負評我，香港隸屬大灣區已經係冇得爭議嘅事實，我都已經死咗心，同大陸同化只係時間問題

睇下高鐵幾多人用 港豬澳幾方便就知

講真，大家見到大灣區三個字除咗負評可以做啲咩？又夠膽做啲咩？

香港政府心諗,2030之後都應該冇權力去管香港,到時嘅事由中国政府諗啦

仲有十幾年起嘅深圳灣西部通道,
一早諗好晒,係啲升斗市民今日先見到

當年個個圍插話西鐵，落馬洲支線呢啲係浪費資源
然後九鐵將物業上蓋還曬比政府，自己唔賺，又比人鬧唔識搵錢，又跟手攞地鐵做比較

到咗今日港鐵全力賺到盡大家先知衰
事實上九鐵做咗一間政府全資公共服務機構應該做嘅野

唔係戀英,但真心好多英國人做嘅事中国人真係做唔到

唔清楚,不過一回歸就殺有權方嘅市政局就有預謀嘅。為左之後推地方政策冇阻力

錦上路站真係大得誇張
錦田騎牛地方有個巨型車站同零零舍舍一座Office
仲未計八鄉車廠

我都好方便呀 係正對面 跑去搭車唔洗5分鐘

全部同錢有關
西鐵線係比屯天元既人出市區
屯天元人口加埋過百萬人
唔整大d點會多人坐

啱啱通車果陣個個都屌西鐵架wo...

樁柱方面有冇其他資料，上網只係見到最深130米，但係冇解釋點解要咁深

其實鐵路設計真係有諗呢樣野
例如港島線天后銅鑼灣灣仔金鐘中環
南港島線海洋公園專登起相反方向

到時係車廂,唔係座位

因為元朗地底係溶洞黎，所以要特別打深d,穿過溶洞去再下面d穩定既岩層先夠穩陣

好易跣出嚟，不過最on9都係扶手個位
其他線座位上面有野扶，喺西鐵你企座位前要屈返隻手向後

西鐵線硬件真係幾高質
車又新款 冷氣夠 車站入面好大 樓底又高
感覺都幾算高級

同埋撞正金融風暴，愈起愈平
原本延誤咗工期都可以請多啲人趕工仲可以有錢剩

仲有用日本車呢

九鐵係Kawasaki 熟客仔

鄉下地方唔起大d咪又係比牛行

禮頓係國企？？

仲要用日本車

因為佢冇預你企到咁前
佢設計同日本一樣，中間疏疏哋咁企兩排人就算

Okay啦 反正9成時間都係企

00 後？

我發覺東、西、馬 鐵站先有
廁所真係勁有用

因為起係屯門河上面

以前屯門到南昌半個鐘搞掂

轉車麻煩左小小
美孚尖東要行好耐
南昌叫好啲
不過有幾多人真係會轉去東涌

傻豬黎既
點會唔知洗左去邊
好明顯俾晒大陸

車費都最貴添

起果陣俾人話大白象
不過而家同港豬澳同鳩鐵比就真係wfc

南昌站西鐵加東涌綫

西鐵線依家同將來都會好多沿線高級住戶，當然落重本

原本係2間公司嚟咁便利做乜

南昌過港島啊

廿年後啲人可能會讚高鐵、港珠澳

起好左等開啦
香港市民唔比佢通車

跨月台轉乘係逆向
過港島要落大堂

錦上路站有預留位置，擴建成為北環綫月台及大堂
元朗站樁柱起咁深，係因為當地地下有溶洞

南昌站 西鐵果邊每一卡一出都有扶手電梯
地鐵果邊就

係加唔到兩班已經極限

咁又唔係 暫時黎講日本車多過大陸車
應該有七成搭返日本仔

你比幾蚊夠出人工
知唔知請個engine佬幾貴

但我記得柯士甸, 尖東同紅磡係右邊門喎

屯門往紅磡方向
兆康 天水圍 朗屏 元朗 錦上路 右面開門
荃灣西 美孚 南昌 左面開門
柯士甸 尖東 右面開門
紅磡因為係總站
開門方向要睇泊邊個月台而定
可以睇埋站前d光管方向

利申 返工日日搭

因為係延線站

同埋柯士甸 尖東同新界啲站一樣用島式月台

CONSULTANT CONTRACTOR除左少部分係中國建築起之外，
全部都係外國或者土炮野，好似禮頓 ARUP AECOM 三星 俊和。
10個判頭10個騙，
但係估唔到班MAIN CONTRACTOR可以咁做到咁出位。
地鐵 同 CONSULTANT 收貨同監督 都係亂黎。

沙中線係值得起既，特別土瓜灣果邊，
東鐵直通港島都放便左轉車既，好過E家起9龍塘迫綠線再轉黃。

天水圍巴士差D比佢打到殘

藍*

你估樓價平係代價？

engine佬幾貴我唔知
但我知正常人一定唔會design得出咁垃圾嘅凳
反人類工學

*無代價

依家係被規劃納入大灣區發展

係已經打到殘，你睇69x同269B！！！？？？直頭唔想做咁，同仲疏過當年70號！！！就算265B同荃葵線69M265M269M都好疏，而家天水圍後生一代好似唔識搭巴士咁，去荃灣地鐵站果邊都竟然搭西鐵去荃灣西行過去！！死味！！

希望西鐵會加長去龍門居同碼頭啦

西鐵唔洗點揸扶手已經冇得輸
搭開西鐵一轉搭地鐵／火車就覺得冇得比

仲有有時車卡同車卡中間會忽然「棚」一聲
成日嚇親

d蝗蟲5隻坐4人位都可以令大家唔sir黎sir去

西站行去地鐵果邊成兩三個字，好天晒落雨淋喎………咪搞……

南昌站嗰個不了

錦上路係3月台，因為北環線會直通西鐵
成個規劃好誇張，不過敗咗冇人估到咁多新移民

紅磡一時左一時右wo

九鐵當年個沙中線啟德站，自然採好靚
而家mtr搞到東涌站咁

等荃灣西附近啲新盤入哂伙開埋商場條天橋，西鐵站一路去到愉景新城都唔使落地面，你當天空之城流架

通車個陣要硬Cut區內巴士班次去谷客
依家多人到想巴士加班次去輔助返

到時更加冇人搭巴士，即係狗巴又可以借啲意cut班，仆街囉

好似係因為過交流電中性區要斷電

以我所知繁忙時間兩個月台都會開車就可能會係其中一邊，但係非繁忙時間嗰陣全部都係開右邊

而家天水圍細路淨係搭鐵，大人又慣咗買西鐵月票，夠膽死真係有好多人係南昌400蚊同紅磡505撐足15年，痴撚線！！

天水圍巴士好難救喇

東涌線都好高汁喎

屯門南有排～

真空斷電器～有弓嘅卡先有

過左咁耐個個要出市區返工既都識搭最快既西鐵啦
巴士實在太撚閪

紅磡我直接睇信號燈
盞燈喺左手邊

⬆️就左邊開門
↗️就右邊開門

荃灣西至荃灣站有免費小巴循環線
話唔埋係班00後笑返啲人搭巴士

其實維基有圖～

免費小巴+西鐵+輕鐵…………

我寧願睇狗巴個濕鳩app預時間搭M仔

由啱啱開無耐搭04年暑假搬左去九龍要搭西鐵返元朗返學
果陣都仲無乜人搭
架車仲係去到南昌
搭到而家每朝都逼人逼到傻
Btw 係咪由以前一開始keep住有買月票都係可以用果個價買？

其實而班車真係要加
錦上路好多時一個人落車會逼返五個人上車
利申 錦上路撚

有排講
當初西鐵淨係去到天水圍 無屯門份
因為95年屯門公路癱瘓 啲人嘈要加屯門先成事
所以天水圍站要就走線 改左南啲
其餘站應該就係起果陣影響交通所以起係邊皮位

車既問題
九鐵買落d日本車環境好，冷氣夠涼
相反地鐵英國舊車早期通風設計問題所以好大風，之後買落既韓國車好dd，合併後奶共，買既支那車又怪味又時凍時熱

兩邊土木工程都係九鐵，電子工程就係地鐵

車頂試過著火啦
不過換晒啲parts依家無事

搭開東涌綫 成日覺得西鐵可以再快啲

南昌就攪小巴同 702 轉乘優惠

因為未駁去尖東

仲有我記得以前統計6-7人就有一個百萬富翁
同屯天元人口比例差唔多
即係話你只要唔係住屯天元
你成為百萬富翁機率係非常之高

有冇圖？

當年20蚊全日通

k16 k73

我都係南昌400
巴士又係要企又貴，呢幾年日日屌都日日搭西鐵

austin咪右邊落
我唔覺得呢個叫方便
只係技術問題

日頭非繁忙時間嗰陣都係一班左一班右，通常一班離開同下一班到達都係差唔多時間，所以兩個月台都會用

新車幾時係西鐵綫試行

東涌線真係好有速度感，係衰在班次疏

非繁忙時間應該加密返少少

知唔知西鐵車費幾費
如果無車站無冷氣可以平一半
我ok

上年已經有大陸車試行

淨係去過荃灣西站

第一次去覺得大到誇張, 仲要少人到爆, 同搭地鐵完全兩回事

真係痴線佬嚟，咩恆心驅使你撐足十幾年唔斷欖
個個月頭走去排隊輪買月票，我唔買齋見到都驚。
好心佢好似狗巴咁擺部機係到俾人用八達通o都黎買啦！！！！

都就通車啦 點解唔派幾架新車去實戰下
好想試下係西鐵綫坐下部大陸車

應該將來坐到你怕

仲係純日本血統就好好享受啦

新車一排得三個位，馬鐵嗰批車行唔夠一年啲位已經生銹，仲要有陣怪味

趁有日本車就坐多啲遲啲想坐都冇

係呀 工程撚最肥仔果幾年囉

試過無預備好 sir 到壓到人 好撚尷尬
sir落靚女度就話 sir落阿婆到整親佢點算好

好似有月票先免費

唔明西鐵個車箱display 點解解像度可以咁底...

西鐵站太自然搞到日間太熱
要開行冷氣降溫俾人屌
所以而家港鐵都唔願再玩自然採光

吓 咁大鑊
咁希望佢唔好咁快換車啦

住天水圍西鐵隔離，巴士有時連企位都無，正常人都揀鐵啦
而且特價月票真係平，無論返工返邊度都平過巴士

不過同初初買時比真係差好遠，都唔知幾耐未試過「坐」西鐵

而家用LED 燈
真係隨時唔用自然光, 計落仲慳電啲

新起果啲多數都地底

After
見到個客務中心多人到喊
買月票又一定要用現金
啲人最後一日或者第一日先去買
明明前七日開買
西鐵做大陸客已經夠煩

利申：做緊

咪係，真係好垃圾，仲用現金買，排晒大隊，要波板糖人維持秩序。學人地狗巴咁，擺兩部機係度，買左後用三十日，唔使限月頭月尾買，唔同價錢咪係個畫面度㩒，買錯就自己負責，咁自然唔會排長龍啦！！！垃圾狗鐵！！！睇唔睇到我講野呀！！！

其實收八達通自助搞掂已經ok

係要咁落後

阿坐落嚟我即刻起身

應該震到傻同超噪
馬鐵已經行得慢，搭過幾次支製都好震，又噪
我發現支製列車通病都係好震，避震好差
西鐵行得咁快同日本車比應該天堂同地獄分別

因為系統舊車用唔到 日本車有晒東西鐵系統

來緊東鐵既日本車會比晒西鐵 所以佢地亦無需要再加大陸/韓國車

所以都係最高質既線

住元朗， 30 分鐘番到中環/ 旺角/ 尖咀

除左無位座同 好撚迫

西鐵係無敵

咁點解上面有巴打話嚟緊有強國車

如果東西綫通車，馬鐵 d 車會行埋西鐵

港鐵真係賤種嚟
寧願搵支那廠整A貨都唔搵日本廠整新車

到時比例大概幾多到

唯一一隻真係爆炸過嘅車

港鐵好滿意日本車呀

所以新車拎左日本車既設計圖返支那抄巧同改良

成本又平左 又有日本車既設計 遲下買零件又平

你估下下同日本買零件唔使錢咩

plan西鐵嗰陣係香港風光期嘅末期
起西鐵嗰陣係香港財赤期
但就係啲嘢平晒，所以建設費係within budget之餘，好似仲有錢剩

「高架橋裝有一套消音系統，是為浮動平板軌道。在西鐵綫首次應用，能大幅減少行車造成的噪音。此包括通道下的吸音物料、兩邊的吸音槽與及承載路軌的特殊方法。路軌並不是直接由高架橋承載，而是裝設於具彈力的裝置上。下面是混凝土磚塊，磚塊又鋪設在橡膠墊之上，對下才是橋身。這方法可有效減少列車行駛途中的擺動，也是減少噪音的方法。這種軌道在後來建設成的馬鞍山綫（高架路段，石門至大水坑站除外）及落馬洲支線（高架路段）都有使用。」

係落過功夫嘅

其中一個原因係月台起得9卡
呢啲市區鐵路主要貴在起站

高價搵廠砌M train行廿年就退

仲要整到咁撚樣衰
位又少左 臭膠味 凳又生鏽

改建梗係貴過新起，
講到驚天大發現咁jm9

篤到出紅磡真係幾勁

日本48 強國車17

唔關事
未合併之前不嬲都係地鐵好啲
睇番列車準時度就知道
東涌線會係一個好例子
仲有將軍澳線（雖然冇咁好）

呢個post比抄港01拎左去做新聞

比返稿費我哋比佢cap圖嘅巴絲啦

個站本身係銀座天水圍公園果面係岩既
證據係
1.匯豐下面果層永遠擺攤位果到本身係用黎做西鐵出口
2.呢家龍園係西鐵未起之前係政府用地 預留俾建造西鐵站
同起完西鐵（2004）後既2007年先啟用
3.屯門，元朗西鐵站鄰近私人屋苑及其商場（VCity,新元中）同天水圍本身起係銀座同嘉湖山莊附近不謀而合 唔通會本身想益俾天耀邨d窮撚咩

起曬呢家咁 正正同標題相反 係庫房無錢 因為當時剛經歷亞洲金融風暴同科網爆破 庫房財赤 無法負擔咁昂貴既建造費用

其實本身係諗住用隧道形式貫穿新界西北同九龍西 但正正因為無錢所以被迫用比較便宜既高架橋方式建造西鐵 同拉直走線 由經天水圍中改為經天水圍南直接到朗屏元朗 以節省建造成本

山手線裝緊幕門
但係新買嘅車（E235系）戇鳩到不得了

同大埔74x 既每班3分鐘 九巴放係天水圍巴士線資源係少好多 唔係繁忙時間 等巴士 我寧願搭鐵算啦

呢家多左400蚊交通津貼 單數月份既月頭同月尾買可以拎更多津貼 我諗你有排忙

點on9法？

但明明天水圍人口多過大埔

而家有高鐵同港珠澳比梗係值啦

唔奇，廿年00後佔據連登，隨時個個打緊拼音

奶共換取支那地鐵經營權+平

但對條河景觀好大破壞，難得湖山河畔個景咁靚

未合併前地鐵最多貪平（買韓國車）
合併後再加埋奶共全部買支那車，係買東鐵新車嗰期岩岩係鬼佬做CEO唔想奶共先買返韓國車

荃西d樓未入曬伙啫，入曬就多人

真係好撚多人，d新樓多到仆街

結果個ceo咪要食左高鐵隻鑊下台

西鐵係勁嘅，睇返好多工程管理事宜就知
當然條片九鐵自己拍，要注意返

工業意外率破紀錄嘅低，條橋就再創新高

政府講明唔俾工程延遲，今日就冇所謂，沙中線遲咗10幾年都得架喎

仲有一堆新技術，真係唔知而家啲大白象錢去咗邊，淨係識得話快 & 長，再唔係就話成功保育海豚

慳錢嗰度就on9啦，得9卡位

btw

愛國權心諗有得上位
咪又輪到你仆街

d廣告日日洗腦又開到大大聲煩撚過roadshow

可以去靜音卡

點解馬鐵東鐵仲係好似鄉下咁

唔係咁明你咁講究竟有咩關係
Vcity個前身係一條叫新發邨嘅老牌公屋同一個老牌球場，佢係為咗起西鐵而清拆，之後做咗差唔多6年爛地+巴士總站先起樓
新元中應該同輕鐵關係大過西鐵，因為佢嘅選址係喺88年已經啟用嘅輕鐵總站隔離，而且佢93年入伙，佢入伙西鐵先至畫緊圖
基本上屯門元朗嘅發展原本無諗過鐵路嘅存在
同埋掘隧道嗰度你有啲乜嘢source嚟參考下？

唔覺, 我覺得水泥樓梯同成個裝修好match
西鐵裝修都超越其他線二十年以上, design令人好舒服
以家比較新起嘅站, 南港島線, 觀塘線延線都無佢咁靚

仲有地鐵起D站通道窄到扑街, 仲要2邊都係商店, 完全唔知佢點諗, 係比狗行唔係比人行
最大對比就係美孚西鐵/荃灣線轉車通道, 仲有連接尖東站同尖沙咀站地通道, 喺西鐵範圍入地鐵範圍, 好似倒退左廿年咁, 變到又窄又唔舒服, 明明同一時間起

租地，年年俾錢啲村

後來嘅高鐵同沙中線變到一舊屎咁

跳蚤市場個位原本係打算起北環綫月台

應該係由廠起到去站，
好似火炭咁

銀座設站嘅建議至今未有實在文獻考證返，但睇返1993年RDS，話當時有考慮過以支綫（Spur line）形式駁去天水圍，但因為會削減屯門嘅班次而作罷；而1994年規劃署研究有建議過喺天華路或賞湖居對出設站（上圖），可以睇到條走綫係好彎。翌年天北規劃研究都有提及過區內整體規劃會以返今日天水圍西鐵站做中心。下圖係當年天北概念設計圖，亦係今日天北規劃嘅前身。

到佢食沙中線堆屎

錦上路站
香港少有 鄉郊車站,
不過遲D 起好多樓, 好快鄉村感覺就完結.

先行車鑊氣極重，第一日載客個煞車同車內廣播系統已經痴撚咗線要返廠整
同埋overload時煞車距離仲長過E231

之後堆量產車，日本網引述返話司機坐位個擺位好唔理想，坐又唔係企又唔係

西鐵啲櫈勁唔好坐 鬼死咁多人搭但又少位

火車同地鐵有咩好比，成條機場鐵路畀你食咗？

馬鐵

地鐵乜都利益最大化，
9廣鐵路蝕開，對賺蝕本身麻木左。

當年政府同顧問仲敢講返句人話, 無咁多政治考慮, 咪真係老實講客運貨運需求不足
而家? 點同啊, 顧問幫政府做講故佬 埋D政治任務單咋

又好似起橋起路咁
當年話港豬澳相關項目要大力推動
而家就因為明日大嶼, 所有野都唔同晒, 不惜同之前矛盾都係咁

有人想知再講

前面咪話市區左邊開門既，但點解柯士甸同尖東會變番右邊既？

我覺得好坐，淨係闊度都好過前地鐵線。根本窄到hihi

柯士甸(九龍南綫)係MTR起
尖東本身係東鐵嘅車站嚟

btw 其實我覺得高架站用島式 地下站用側式純粹係成本考量啫 方便乘客只係副作用

觀塘線三個高架站根本極品，月台窄，無冷氣通風差，電梯只有單向、闊度容納到一人。港鐵由地鐵年代在無新線下，無意改善既有車站月台及設計。對比東京年年赤字大江戸線，最近勝閧站新建一個月台，開多幾班短棍，分隔兩個方向乘客

其實香港應該有條件個個站都起得靚，咁念先岩呀香港人

大溶爐=仆街死

而家都係

唔緊要，我都唔明佢哋噏乜，月台配置考慮工法同客流pattern等，車廂客流未必係主因。。

但好跣 架車轉彎/行快少少就坐唔穩

柯士甸係九鐵起完交俾地鐵

九龍南綫係MTR起
嗰時MTR仲宣傳佢部BTM叫小龍女

香港低賤人種淨係識樓價GDP架啫
笑人北歐福利主義 日本衰足三十年
外國車站好靚 要使錢
日本每架火車都乾淨到立立令 又係錢
點解鐵路要 減速沿線遮晒板無風景呀
影響樓價嘛
總之賺到盡再移民享受外國美好風光就得啦

講規格東京metro衰過香港好多喎
(畢竟唔係英國佬規劃)
人地個個島式月台都窄過香港 又冇幕門
只係個別車站人流多先改雙側式月台咋喎

當年地鐵同九鐵係競爭
雖然有d地方唔方便，架床疊屋
但係d工程質素都還好

而家？合併不單只冇將兩間公司既好野融合
反而成為正苦都管唔到既獨立王國
所有最賤最仆街最離譜既事都可以發生

好大程度上，九鐵比人食左，係因為田北辰既少爺仔脾氣累事
雖然佢有心管，有心改革
但面對一間老牌公營機構既老屎忽
梗係要同佢地鬥老奸巨滑
一野直屌埋去，搞出一件九鐵風雲
正好比地鐵趁機食撚左你

而家曾蔭權睇返成件事，唔知有冇後悔將兩鐵合併呢？

原來咁狹窄地方嘅高架站限制仲大過地下站
我以為地下站淨係可以好似東西線加大啲個月台

雖然兩間公司個服務範圍冇直接競爭，睇過policy研究話呢種做法未必有用

但係當時兩間公司要顧慮埋下一個project批唔批俾你
特別係西鐵嗰時，投緊沙中線標

兩鐵合併更加仆街係在於沙中線原本話2009年起完
正苦就話為咗改善轉車要合併，2019都起唔完

而家睇番個post真係好大反差，當年賠錢俾西門子事件，又俾人瘋狂屌大花筒，營運初期又多事故同無人搭，結果先搞左全月通呢樣出黎

東京地鐵站有唔少每日不足五萬人次上落。香港痴撚線人流非繁仲多過東京唔少

消息指，市建局高層為表誠意，去年初曾邀請港鐵行政總裁梁國權到觀塘站現場，視察車站環境，並且向他提出願意用無償方式，撥出發展區土地及樓面空間落實有關建議。

然而，礙於擴建工程涉款估計約數億元，港鐵至今拒絕斥資，市建局高層及後亦曾約晤發展局常任秘書長（規劃地政）黃偉綸和（工務）韓志強，以及「起動九龍東」高層，商討有關問題
政府錢就管理不善，洗凸。自己錢就慳到盡

兩個解釋
1。而家大眾對基建既信心已經下降到質疑結構安全, 覺得呢d程度係相對小事
2。 起西鐵個陣好多連登仔未出世

天水圍站要起係中間？

有月票加天橋

西鐵貴好多

西鐵超支搞到馬鐵咁樣

唔識唔好亂鳩咁up

仲要無超資
有水回返政府

香港基建通常唔係值唔值得起
係起得值唔值
好多起完地鐵再賣上蓋賺到FatFat

馬鐵先最靜喎

成個元朗都係有溶洞問題 唔打深d落唔到石層

我有邊句話西鐵最靜
膠你老母

西鐵連接馬鐵後 馬鐵啲濕鳩支那車會全面進場
之前搭過一次 又臭又嘈

屯馬線線定線好濕鳩，馬鐵同沙中線路段只容納卡車，西鐵線月台有一節車箱永久封印，加埋西鐵、馬鐵客流差異，兩條線開同樣班次好on 9

其實點解要夾硬連埋佢地
馬鐵經新路到紅磡再過海 馬鐵加新線沿途可以一程車過海

東西鐵照舊紅磡總站 東鐵有返12卡車
西鐵又唔使咁長
而家西鐵紅磡上車都有機會企位 尖東仲有人搭倒頭車
將來紅磡/尖東搭返大西北必定企足全程

算啦, 都封左15年
同永久封印都冇咩分別

西鐵d客其實都唔好得去邊
天水圍班鯹香港人成日衝來衝去
一開門驚死無位坐咁撞入黎....

260X, 268B, 269B 歡迎你

原本東涌綫唔洗同機鐵share

崇英撚又要借舊嘢呃人

初初天水圍總站, 咪起+*哥銀座囉
之後改, 伸到去屯門, 咪係邊邊囉

美孚又唔借公園條起扶手電梯, 行咁遠去MTR

西門子先經典, 做錯嘢仲有錢收, 政府被人勒索

我重未見過維港段同青嶼幹線呢個講法有source，懷疑緊係過度引伸

其實東涌線同機鐵share 軌道，繁忙時間比起另外兩條通勤鐵道依然鬆動。機鐵相比其他機場特急車，其實過密，座軌道容量飽和，大不了下一代機鐵用車座位排列更密

1. 又唔可以搞亂因果，疏車同未有北港島線咪分擔唔到荃灣綫。
2. 唔係過密而係獨市，好似瀬戸大橋線都會改淨 Marine Liner
3. 企多啲客再講

通晒全線之後肯定經常瀨屎
大陸車

依家荃灣西個位先旺wo ching

呢批強國廢鐵坐感仲差過東鐵批老爺MLR
架車一過波口就震到好似地震咁款同埋嘈到好似行雷咁

所以成日聽話元朗乜乜工程沉降都唔覺有乜出奇
因為元朗地質本身就奇奇怪怪

好想知道個批老翻千九行百三會唔會解體？

仲要䌓忙時間成車迫爆人行 130

明明九鐵設計靚咁多

當年西鐵俾政棍屌係大白象哂錢
想問下d新界豬
今朝等幾多架車先上到車返工

第二卡靠第一卡
同
第七卡靠第八卡嘅連接位

喺天水圍同朗屏中間
錦上路個隧道口
荃灣西同美孚近美孚
南昌同柯士旬中間會響

以前日日搭

西鐵仲要係早過預期起好

比強國收返之後，香港基建質素有當時一半就好
而家起條鐵要天價不特止，但仲要倒退到條鐵路起到安唔安全依啲基本問題 都唔好講設計，舒唔舒適既問題
港豬澳又係，沙中線又係

你睇下蝗通車搞到東鐵幾那西幾麻煩，就知西鐵高鐵共軌根本唸都唔應該唸

西鐵請客，馬鐵付鈔，
馬鐵西鐵收費，東鐵服務，
然後西鐵撚成日嘈西鐵收費貴「唔公平」

最初設計真係馬鐵過海
然後唔知邊條戇鳩改到而家咁

政治任務黎無計，要有條鐵由邊境直隊香港心臟地帶

因為合併

仲有個冷氣系統有一浸臭霉味

一撚樣………大家都係行近畿車都係靜

九鐵時代後期已經有東西南北走廊計劃
原因好簡單就係東鐵直隊過海更吸引食到更多九龍塘轉車過海客 嗰陣兩間公司有競爭吖嘛
結果咪地鐵借九鐵高層內亂順水推舟食埋佢囉

應該仲有好多原因嘅 九鐵員工待遇算係半政府 將佢變做港鐵 可以慳番啲 又可以卸責 應該係

當日為左東鐵客過海一程過，減少轉車客係紅磡站擁塞，現在北港島線一日未落成，沙中線動工時，港島線已飽和，東鐵就算過到海，乘客係金鐘站慢慢等，全部塞係金鐘。當初馬鐵過海，東鐵紅磡站月台重置在今日新月台位置，避左轉車客人龍，西鐵可以9卡化。1997蝗化後，基建只識慳在重要細節位

南港島線…

中環班人只會諗住方便自己

馬鐵路軌兩邊有裝吸音板 理論上一定再靜曲西鐵

所以元朗只適合中低密度發展 起高d既樓枝樁隨時高過座樓

輕鐵西鐵都係同一客源，但輕鐵情況惡劣好多

反映條鐵起得好，可以令乘客體驗好好多

其實大致冇改，沙中線未起好姐

其實最初係plan東西鐵都西九龍(即係而家所謂柯士甸)做總站

呢個方案其實係最好最公平

天水圍加巴士都無撚用
左邊舊路上橋係單線
右邊洪水橋上橋又係單線
唔起新路多線上橋你加爆班次都無用啦
未出城已經自己塞

洪水橋發展區提升返後海灣公路個使用率幾好，反而屏廈路dual-2唔知夠唔夠。

係賤到on9
明明西鐵加車卡都買日本車
但訂多17架新車時唔順便訂埋
係要俾支那整個17架

九鐵年代開始設計好成單工程同起，起個時兩鐵合併仲未confirm
起到一半九鐵先收皮，收皮之後繼續起埋先交俾港鐵
所以可以算係九鐵最後一個興建既車站（亦都係唯一一個由九鐵自已起但從未有機會由九鐵營運既車站）

加車係被逼買日本車，因為日本車加卡只可以買原廠
你估以港鐵班奶共高層性格如果加卡唔洗買原廠佢地唔會走去奶多d?
佢地奶共奶到出晒面，特登走埋出黎公開講到大陸車全世界最好：
港鐵新CEO：國產列車更勝英日韓製造 (10:38)

哇咁搞法
呢批日本車退役到時西鐵都係咁先

係
可以預見將來黨鐵只會一直奶共，買新車已經再無乜機會唔係大陸車
最近輕鐵最新批車都由以往澳洲廠支那代工，變成100%支製
睇下馬鐵堆支製車就可以知到同日本車有幾大對比
嘈，震，臭，車箱柒
外型好似，但其實同日本車靜，定，涼，車箱靚完全相反

呢批日本車退役之後，應該唔會再有人話西鐵高質，相反會好多人話點解西鐵又開暖氣，嘈到死之類

仲有其實市區堆英國車都係好野黎，鋼水好靚，不過行左咁耐差唔多要收工，但黨鐵已經買晒支製全面取代，第時市區地鐵線將會部部都係支製車（除左將軍澳仲有泡菜車）

未有新車時，最好坐一定係馬鐵。

其實仲好新，都唔知換黎做咩

黨鐵啲design真係好撚柒
千九a貨由外到內都成陣山寨味

OK 我錯

二嚟日本仔都唔係好想做龜鐵生意

個車廠係預埋高速鐵路係錦上路做總站。

仲有係少數起完仲有錢淨，因為拎錢預十二卡，到拍板就九卡，因為用西門子訊號系統可以密車啲，九卡都夠殺。

地基問題加上你出到105秒一班係美孚南昌都塞爆地鐵月台。

真係CLS
以前都話外國設計支那代工
成個design由外國公司mon住
而家輕鐵玩到全支製
即係設計到製造成條線都支那包起
設計好同壞同佢講曬
真係大西北人自求多福...
可以預見幾10年後新車都支那設計設那做頂就MTR話佢地自己有人監工
但沙中綫都自己友「嚴密監視」
睇搞pat咩出來

呢個想知點解？搞乜MTR咁臭朵

我估太西掛
龜鐵買車不嬲好似砌機咁砌
所以即使強國製造，但係有幾多料真係MIC

同埋plan 嗰陣經濟好景，一開工就金融風暴
啲嘢平晒

港鐵班撚樣自己有無搭過
有無對比下日本車同山寨車
十幾年前嘅車仲靚過新車, 覺唔覺得柒?

東鐵同西鐵呢啲行市郊區嘅車
龜鐵整到又黑又灰 核突到死
本來九鐵隻紅藍色好睇好多

馬鐵車箱好撚臭

新車殘過舊車
又嘈又黑炆炆
不過點解d支車淨係去曬馬鐵
反而原本馬鐵日本車調曬去西鐵
上面雖然有巴打講過但係仲係唔太明
搞到而家西鐵多好多抽日本車
以前繁忙時間八鄉空曬無車
而家繁忙時間泊成5-6抽係廠

咁係咪可以打飛機咁安慰自己唔係好差啫只不過係代工唔係made in支那

咁點解馬鐵支那車可以砌到咁撚柒
臭唔講 又嘈又震
我相信呢批車一定好多支那零件

輕鐵四期強國只係負責砌
但係跟圖都可以整到一pat💩

火車果啲韓狗車都係
其實支那野同韓國野都係一擔擔

搭火車係羅湖去上水見到啲韓狗新車已經曬到甩皮甩骨咁 車身果啲唔知係水漬定係銹漬

都冇換，加車咋嘛

又嘈又震原因係轉向架100%支那設計零件

佢地根本唔care，奶到共先係主要目的
係care既就唔會買親都係支製

以前馬鐵既車係用西鐵嗰隻

咁點解調曬去西鐵以前繁忙時間無車係八鄉 而家一定泊成五、六部係車廠